【封殺港獨】連儂牆風波 學生會圍大學高層求對話爆混亂

【封殺港獨】連儂牆風波 學生會圍大學高層求對話爆混亂

理大「連儂牆」風波愈演愈烈，理大學生會9月底將校內半幅民主牆劃為「連儂牆」，讓同學以便條留言方式記念4年前的雨傘運動。後來疑因有同學在牆上張貼港獨言論，觸及校方神經，校方屢次在「連儂牆」釘上紅色畫紙遮蓋，亦有不明人士撕毀港獨字眼。理大學務長莫志明其後表示，民主牆同屬大學管轄範圍，因「連儂牆」不合當初賦予學生會管理的安排，故移除相關言論，被學生會炮轟打壓校內言論自由。理大學生會今午到校長辦公室門外，要求校長唐偉章公開與學生會對話。校方人員與學生發生推撞，混亂中多人倒地。

今午2時，理大學生會會長林穎恒先手持喇叭，在副校長樓層辦公室高喊要求大學高層對話。其後林與理大學生校董李傲然衝入校長辦公室樓層，拍門要求管理層交代「連儂牆」被校方釘上紅色畫紙一事。港大學生會會長黃程鋒亦有到場聲援。

其後理大副校長（學生事務）沈岐文及莫志明到場調解。林要求2人馬上開會談判，並勸喻同學離去；李要求兩人承諾民主牆管理權屬學生會而非校方，惟沈堅稱需待本周六下午4點開會討論，拒絕即時回應事件。

在場宣稱並不隷屬任何組織的關同學其後激動地說：「拆咗我哋民主牆，仲同我哋講冷靜？」他又謂「書都可以唔讀、監都可以坐、警察嚟我都唔驚，但係我今日一定要上到去」。

雙方爭持多時，數名保安其後奉命到場戒備。沈及莫以開會為由，試圖離開校長辦公室樓層，期間與學生等人發生推撞。沈及林二人雙雙倒地，林其後向沈道歉，但堅持不讓二人離開。推撞期間亦有保安員倒地，左腳受傷。校方其後開放一間會議室，並答允與學生代表舉行閉門會議。

關蛇

ok原來我係鬼
鬼原來會犧牲穩定高薪嘅護士職業搞抗爭

佢正式變成5毛

條弱智仔依家想乞埋蘋果果五舊？

pish

關sir

次次跌都護住個頭,無演員道德

關sir
屌打咁多位鍵盤戰士

加油！

其實大學唔聲援?

一開始就要鬥快跌落地, 搶左道德高地先

港豬就係咁膚淺及蠢

一開始就要鬥快跌落地,

大叫保安打學生、校長打人

有理無理, 搶左道德高地先

我發覺港豬就係咁蠢

革命不是請客吃飯，不是做文章，不是繪畫繡花，不能那樣雅緻，那樣從容不迫，文質彬彬，那樣溫良恭讓。革命就是暴動，是一個階級推翻一個階級的暴烈的行動。」―毛澤東

將老師跌倒講成暴力，那打壓學生言論自由何嘗唔係暴力，始作俑者就係失敗的老師